@prefix green: <http://omeka.org/s/vocabs/green#> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dctype: <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .


# c'est une vocabulaire qui décrit l'économie verte
# vocabularies.


green:developpementDurable a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Développement durable"@fr ;
    rdfs:comment "Politique de développement qui s'efforce de concilier la protection de l'environnement, l'efficience économique et la justice sociale, en vue de répondre aux besoins des générations présentes sans compromettre la capacité des générations futures de satisfaire les leurs."@fr ;
    rdfs:subClassOf bibo:Durable .

green:recyclageValorisant a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Recyclage valorisant"@fr ;
    rdfs:comment "A resource that gives a detailed description of a course of instruction."@fr .

green:effetDeSerre a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Effet de serre"@fr ;
    rdfs:comment "Phénomène d'échauffement de la surface de la Terre et des couches basses de l'atmosphère, dû au fait que certains gaz de l'atmosphère absorbent et renvoient une partie du rayonnement infrarouge émis par la Terre, ce dernier compensant le rayonnement solaire qu'elle absorbe elle-même. Les gaz qui provoquent ce phénomène, tels que la vapeur d'eau, le dioxyde de carbone ou le méthane, sont appelés « gaz à effet de serre »."@fr .

green:energie a rdf:Property ;
    rdfs:label "Bâtiment à énergie positive"@fr ;
    rdfs:comment "Bâtiment bioclimatique conçu pour produire en moyenne plus d'énergie qu'il n'en consomme."@fr ;
    rdfs:subPropertyOf bibo:Energie .

green:parapluie a rdf:Property ;
    rdfs:label "Espèce parapluie"@fr ;
    rdfs:comment "Espèce dont l’habitat doit être sauvegardé pour que soient conservées d’autres espèces, parmi lesquelles certaines sont rares et menacées. Exemples : la loutre, le tigre et le panda géant."@fr ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:format .

green:economieVerte a rdf:Property ;
    rdfs:label "Economie verte"@fr ;
    rdfs:comment "Économie caractérisée par des investissements et des dispositions techniques qui visent à éviter, à réduire ou à supprimer les pollutions et, en particulier, les émissions de dioxyde de carbone, tout en utilisant au mieux les ressources énergétiques disponibles. Les innovations liées à l'économie verte favorisent la création d'emplois."@fr ;
    rdfs:subPropertyOf bibo:content .

green:economieCirculaire a rdf:Property ;
    rdfs:label "Economie circulaire"@fr ;
    rdfs:comment "Organisation d’activités économiques et sociales recourant à des modes de production, de consommation et d’échange fondés sur l’écoconception, la réparation, le réemploi et le recyclage, et visant à diminuer les ressources utilisées ainsi que les dommages causés à l’environnement."@fr ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:extent .

green:ecoconduite a rdf:Property ;
    rdfs:label "Ecoconduite"@fr ;
    rdfs:comment "Ensemble de pratiques de conduite permettant à l’automobiliste de réduire la consommation d’énergie du véhicule et d’en limiter l’usure."@fr ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:format .

green:diatomiste a rdf:Property ;
    rdfs:label "Diatomiste"@fr ;
    rdfs:comment "Hydrobiologiste spécialiste des diatomées. Les diatomées sont des algues brunes unicellulaires, utilisées notamment comme indicateurs de la qualité de l’eau."@fr ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:format .

green:allomone a rdf:Property ;
    rdfs:label "Allomone"@fr ;
    rdfs:comment "Substance produite par les individus d'une espèce, qui induit, chez ceux d'une autre espèce, une réaction favorable à l'espèce émettrice. Une allomone peut être, par exemple, une substance répulsive ou toxique pour les insectes phytophages, ou un parfum, émis par une fleur, attirant les insectes pollinisateurs."@fr .

green:agroéquipement a rdf:Property ;
    rdfs:label "agroéquipement"@fr ;
    rdfs:comment "Bien durable (essentiellement bâtiments et matériels) utilisé pour la production agricole et, éventuellement, la transformation de produits agricoles."@fr .

green:agroforesterie a rdf:Property ;
    rdfs:label "agroforesterie"@fr ;
    rdfs:comment "Mode de production agricole associant sur une même parcelle des plantations d’arbres à d’autres cultures, dans la perspective d’effets bénéfiques réciproques."@fr .

green:allélopathie a rdf:Property ;
    rdfs:label "allélopathie"@fr ;
    rdfs:comment "Capacité qu’ont certaines plantes de ralentir la croissance de plantes voisines d’espèces différentes, voire de les tuer si elles se développent trop près d’elles, en synthétisant et en diffusant certaines substances dans leur environnement."@fr .

green:autoconsommation a rdf:Property ;
    rdfs:label "autoconsommation"@fr ;
    rdfs:comment "Consommation de biens ou de services par celui qui les produit."@fr .
